一條友唔返工叫曠工，一堆人唔返工先叫罷工

可惜冇任何野會阻到香港人返工

可能你唔係咁既意思
但係咁樣既「玩笑」少講為妙
大家講講下就真係會當左「冇任何野會阻到香港人返工」
變相失敗主義